---
id: release-1-4-0
title: PeerTube 1.4 est là !
date: 'September 25, 2019'
---

<p>Bonjour à toutes et à tous,</p><p>La dernière version de PeerTube est sortie ! Petit tour d’horizon de ce qu’elle apporte…</p><h4>Système de plugins</h4><p>Depuis le lancement de PeerTube, nous sommes conscient⋅es que chaque administrateur⋅ice et utilisateur⋅ice de PeerTube souhaite que le logiciel soit le plus adapté à ses besoins. Parce que Framasoft ne peut et ne souhaite pas développer toutes les fonctionnalités souhaitées par les un⋅es et les autres, nous avons, dès l’origine du projet, prévu la création d’un système de plugins.</p><p>Nous avons donc le plaisir de vous annoncer que les premières pierres de ce système ont été posées dans cette version 1.4 ! Celui-ci est pour l’instant très basique mais nous prévoyons de l’améliorer petit à petit dans les futures versions de PeerTube.</p><p>Avec ce système, chaque administrateur⋅ice peut dorénavant <b>créer des plugins spécifiques</b> en fonction de ses besoins. Mais iel peut aussi installer des extensions créées par d’autres personnes sur son instance. Par exemple, il est possible d’installer des thèmes graphiques créés par la communauté pour changer l’interface visuelle d’une instance.</p><h4>Des améliorations de l’interface</h4><p>Nous essayons continuellement d’améliorer l’interface de PeerTube en récoltant les avis des utilisateur⋅ices afin de savoir ce qui leur pose des problèmes (de compréhension ou d’utilisabilité par exemple). C’est un chantier qui prend du temps, mais cette nouvelle version vous propose déjà quelques modifications.</p><p>Tout d’abord, nous avons constaté que la plupart des personnes qui découvrent PeerTube ont du mal à comprendre <b>la différence entre une chaîne et un compte</b>. En effet, sur les autres services de diffusion de vidéos (YouTube par exemple) ces deux éléments sont globalement les mêmes.</p><p>Or sur PeerTube, chaque compte possède une ou plusieurs chaînes que l’on peut nommer comme on le souhaite. Il y a d’ailleurs une obligation de créer au minimum une chaîne lors de la création d’un compte. Une fois les chaînes créées, les utilisateur⋅ices peuvent uploader des vidéos sur chacune d’entre elles afin d’organiser leurs contenus (on peut donc avoir une chaîne où on diffuse des vidéos de cuisine et une autre où parle de vélo par exemple).</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-1.4/fr/channel.png" alt="2 channels on Framasoft's account on FramaTube instance"><figcaption>sur le compte Framasoft de l’instance Framatube, 2 chaînes sont accessibles</figcaption></figure><p>Pour rendre plus compréhensible ce concept de chaîne, nous avons modifié le formulaire d’inscription en y proposant dorénavant 2 étapes :</p><ul><li>À l’étape 1, on crée son compte (on spécifie son nom d’utilisateur⋅ice, son mot de passe, son email, etc.)</li><li>À l’étape 2, on spécifie le nom de sa chaîne par défaut via un nouveau formulaire</li></ul><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-1.4/fr/account-creation.png" alt="the new sign-up form in 2 steps"><figcaption>les 2 étapes du nouveau formulaire d’inscription</figcaption></figure><ul><li>Nous avons aussi essayé de différencier la page d’accueil d’une chaîne de celle d’un compte. Avant, ces deux pages listaient des vidéos alors que maintenant la page d’accueil du compte liste toutes les chaînes de celui-ci en présentant sous chaque nom de chaîne les miniatures des dernières vidéos uploadées.</li><li>Un autre élément peu clair était <b>la fenêtre (pop-up) qui s’ouvrait lorsqu’on souhaitait partager une vidéo</b>. Nous l’avons améliorée et il est ainsi possible de partager ou d’intégrer une vidéo en la faisant commencer et/ou terminer à un moment précis (système de time-code), de spécifier des sous-titres par défaut ou de jouer la vidéo en boucle. Ces nouvelles options devraient être très appréciées.</li></ul><figure><img loading="lazy" src="/img/news/release-1.4/fr/share-popup.png" alt="customization options when video sharing"><figcaption>options de personnalisation lors du partage d’une vidéo</figcaption></figure><h4>Et aussi</h4><p>Toujours grâce à notre formidable communauté de traducteur⋅ices, cette nouvelle version de PeerTube se voit augmentée de <b>3 nouvelles langues</b> : le finlandais, le grec et le gaélique écossais. PeerTube est donc dorénavant accessible en 22 langues.</p><p>Nous avons ajouté la possibilité d’<b>uploader un fichier audio</b> directement sur PeerTube : le logiciel s’occupe de créer automatiquement une vidéo à partir du fichier audio. Cette fonctionnalité demandée depuis longtemps devrait faciliter la vie des créatrices et créateurs de musique :)</p><p>Beaucoup d'autres améliorations ont été apportées dans cette nouvelle version. Vous pouvez voir la liste complète (en anglais) sur <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/releases/tag/v1.4.0">https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/releases/tag/v1.4.0</a>.</p><p><span>Merci à tous les contributeurs de PeerTube !</span><br> Framasoft </p>
